立會補選中涉以福袋誘票投鄭泳舜 李慧琼助理等人被控

助理

老廉喎～
我以為解散咗添～

又想洗底

講過笑話
老廉boss 係邊條粉腸

2018年立法會九龍西補選中，廉政公署調查發現3女1男涉舞弊賄選，其中兩名居民組織義工疑派發「福袋」，以誘賄選民投票給鄭泳舜，同被控一項串謀在選舉中作出舞弊行為罪。另兩名選民涉嫌接受「福袋」以投票予鄭，各被控一項在選舉中作出舞弊行為罪。案件今(19日)在西九龍裁判法院開審。
4名被告分別為深水埗海麗邨居民組織「海麗之友社」義工鄧奕梅(42歲)及王維霞(52歲)，以及海麗邨居民陳惠娟及李謀(均50歲)。
控方開案陳詞指，4名被告均為海麗邨居民，其中第二被告於2017年3月12日至翌年8月31日期間，是立法會議員李慧琼的兼職議員助理。
2018年3月4日，次被告要求首被告收集海麗邨居民的個人資料，包括姓名、電話號碼和地址，首被告最終將包括第三和四被告等10人的資料交給次被告，而除了第四被告和另一人外，其他人士均為登記選民。
到3月11日，首被告再提醒第三和四被告等人投票給鄭泳舜，第三被告最終在補選中投票，第四被告當時回覆指正前往票站投票，但因他是在登記期限後才成為選民，故最終不獲准在該票站投票，但他仍告知首被告已投票給鄭泳舜。
控方表示將傳召多名街外證人，講述首兩名被告如何藉送禮邀約他們投票給指定的人，並會將各人的WhatsApp紀錄呈堂。辯方則爭議有關短訊紀錄是否可足以讓法庭推論出有舞弊情況 。

柒婆唔妥保皇黨好耐
趕走哂泛民，跟住咪清算condom

助理做替死鬼
btw，助理何來有錢買福袋派？

門口長期有地產廣告 , 感覺真係好 off

次次都影哂片民建聯啲人捉掌心雷公公婆婆去投票 ，啲婆婆都話唔識 啲人叫佢投就投
咁都唔拉

律政司：唔告
党安：ICAC違反党安法